［集思廣益］一人幾句給區議員的建議/ 鼓勵

區議員要有覺悟，簡單講下目標：

1. 證明本土派 》尸位素餐的民建聯、鄉黑

2. 擴大黄絲光譜，證明後生有心有力，做實事

3. 「本土」派就係本地市民民生行先，以香港更適宜人住為目標。

手段/ 議題：

1. 了解老人家，陪傾、噓寒問暖，搵出無良老人院、幫下佢哋生活困難

2. 重複民建聯所為： 蛇齋餅糭

3.搞義工團隊，服務社區，搵和理非、大媽做，謝絕勇武，真係要幫人，例如：整揮春、幫買餸、陪覆診。

4.研究交通，重整路線，多人合作

5. 研究棕土，推動活化土地，search 姚松炎、朱凱迪就有前人source，多人合作

6.收集意見，因時制宜： 搞衛生（捉老鼠）、整紅綠燈、天橋、加下圍欄、垃圾桶⋯⋯要有用，唔係大笨象

7. 幫下窮人、兒童，補習又好、sim卡上網又好、自修室又好、二手贈送物資（大褸、電腦）又好⋯⋯

8. 你多啲請教人⋯⋯

民建制做咗反對黨，佢哋唔想你哋做到嘢，贏民心，區議員就要利用人多勢眾，做大量民生事務，唔係做失敗撚⋯⋯⋯ 亦唔好日日搞敏感議題，俾藍絲玩「泥漿摔角」，浪費「上位機會」（證明老一代冇心冇力）
嗱，不過要知彼知己，

傳統派別缺點：
老派泛民被指責出賣香港人、不做實事；
建制少數派就投票機器，不會為香港本地人、後生謀出路。

生存技能：
老派泛民：會屌下政府，但止於此（垃圾）
建制派：搞下民生，打下關係（佢哋幫到好多老人、基層）

因此，本土派區議員要集百家大成：
1.搞好民生而旗幟鮮明（有啲位都要同政府合作，你哋先有錢起橋修路）
2.做到父母官，引到更多後生建設社會係最高目標，退一步，出糧架，盡做ok？
3. 要識「領功」/ 經營facebook，整banner、通俾人聽你點幫過人⋯⋯

黄絲要學識執政，聆聽市民訴求，有別777，亦唔係投票機器，呢個先係我哋願望⋯⋯

分享吓我睇電視見到嘅好主意：

1.我睇過「老人陪老人覆診」，儲鐘數，搵義工做記錄、中間人，啲鐘數等佢哋要人幫助時，再搵人幫佢哋。
陳伯陪張伯覆診3 小時； 我哋幫陳伯大掃除3 小時。

成個系統好多記錄，儲卡仔，啲老人家好鍾意「儲時數」

2.搞靚啲公屋燈飾，而唔係垃圾大笨象

ps 民建聯等妖孽潛伏在旁，嘈生晒，其實係提醒你哋前進嘅動力！加油！ 可以有不同意見，但唔可以傷和氣，重大議題要一致步伐！

ps2 藍絲、民建聯妖孽會破壞你、侮辱你，但請你以高EQ 輾壓佢哋，多啲為社區付出（一定要俾人知道）

以下開放俾大家認真擺低幾句
如小弟有講錯嘢，請大家原諒

推

出post 源於見到隔離篇《我推咗個垃圾入區議會》

覺得預期放負，不如拋磚引玉⋯⋯

黄店、黄議員都會經歷進進出出、汰弱留強，有人做唔到、唔識做、自我中心，但一定有唔少有心人跑出，政治上接棒世界就係咁

幫手留言，叫下五大訴求，缺一不可都好

認真posts 求集氣

在職人士，不妨一人一句啦

讀書嘅，都講下邊區有咩睇法

一齊前行

唔好玩膠，做實事

721 831 101

認真posts 冇市場

有個問題係
政府係撚咁削佢地權

係

不過新官上任一定預咗俾人搞，個位要坐暖，要靠佢哋自己俾啲力。

有少少建設，就會有bargaining power

多謝師兄

區議員係一個好好嘅身份去吸納中老年人支持
中老年人思維好簡單
你幫到佢，令佢生活更方便就會支持

雖然好柒
但適量「成功爭取」banner 好重要
增加區議員自己嘅曝光率

認真求大家留句言，講下建議/ 鼓勵

咩區有咩問題，俾位啲區議員上

push

建議：有能力既，成立一個中央政助群組

轉介/ 集中處理專門民生問題，跟進及加大力度遣責政府不作為情況，個案可以分開處理，但追究可以一齊來，一個區議員可能因力量有限而未必就單一議題開記者會，十個？二十個？

例如： 樓宇維修及水務工程，大廈鄰里關係問題

以訓練人才及打造專業形象。

地區工作，要深耕細作

多謝

推 營聚社區 連結公園啊伯 鄉音啊嬸

見到區議員最近撲物資、派防疫用品好辛苦。
想話去做下義工幫手。佢又話親力親為好重要，有需要會主動請義工。
但到依家都冇消息。

你畀我哋街坊幫下手啦

謝兩位

推呀 P牌仔推唔郁